\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{array}
\usepackage{wrapfig}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{Consultation Europ\'{e}enne 2002: Innovation Logicielle et les Limites de la Brevetabilit\'{e}\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/conferences/eukonsult02/index.fr.html}}
\author{Groupes de travail}
\maketitle
\begin{abstract}
En 1986 les manuels et commentaires du droit de brevets expliquaient unanimement que le droit europ\'{e}en ne permet pas de repondre au besoin de l'industrie du logiciels de prot\'{e}ger ces investissement par le brevet, tandis que le droit d'auteur semblait insuffisant.  Mais avec les nouvelles r\`{e}gles d'examination de 1985, l'Office Europ\'{e}en de Brevets avait d\'{e}ja ouvert une petite porte pour des ``programmes avec un effet technique'' et pour un assouplissement du concepte de charact\`{e}re technique qui, selon les commentariste juridique de 1986, ne pouvait que signifier l'abolition de ce concepte et de toute limitation syst\`{e}matique de la brevetabilit\'{e}.  Un an plus tard, en 1986, la chambre de recours technique de l'OEB ouvrit la porte visiblement.  Depuis ce temps 30000 brevets ont \'{e}t\'{e} accord\'{e} sur des enseignement (non)techniques qui jusqu'a la auraient \'{e}t\'{e} refus\'{e} comme ``r\`{e}gles d'organisation et calculation''.  Entretemps beaucoups de th\'{e}or\'{e}ticiens de doctrine juridique ont propos\'{e} des nouvelles r\`{e}gles de (non-)d\'{e}limitation pour syst\'{e}matiser ce developpement sur une nouvelle base de droit.  Mais en novembre 2000, apr\`{e}s des protestes massives de la part des cr\'{e}ateurs et utilisateurs de logiciel, le projet de r\'{e}vision de Art 52 CEB \'{e}tait temporairement abandonn\'{e} par les gouverenments et une consultation a et\'{e} lanc\'{e}e sur le niveau europ\'{e}en.  Le but de n\^{o}tre s\'{e}minaire et d'approfondir cette consultation.  Nous voulons savoir de quel fa\c{c}on l'espace des innovation se divise sur les coordonn\'{e}es de mat\'{e}riel vs immat\'{e}riel, lois de nature vs r\`{e}gles de calcul, concr\`{e}t vs abstrait, solution vs probl\`{e}me, trivial vs difficile, causal vs fonctionnel etc, et que peuvent achever les diff\'{e}rentes r\`{e}gles de d\'{e}limitation dans cet espace. 
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

\mbox{\pdfimage width 0.2\textwidth {../../img/ffii/technik_welten.png}}

\section{Quand?\label{kiam}}

2001-05 ?

\section{Horaire\label{kiom}}

plusieurs jours

cf Seminaire sur Linuxtag Stuttgart 2001-07-05: 15 ans de brevets logiciels de l'Office Europ\'{e}en de Brevets: la notion de ``invention technique'' en 1986, au jour d'hui et dans l'avenir (http://swpat.ffii.org/conferences/linuxtag-2001/index.fr.html)

\section{Ou?\label{kie}}

Cologne, Tr\`{e}ves, Francfort, Karlsruhe, Luxembourg, Strasbourg ou Berlin

\section{Organisateurs\label{vera}}

\begin{itemize}
\item
ER

\item
HB

\item
BI

\item
SI

\item
FE
\end{itemize}

\section{Financement\label{fina}}

Budget pour cout total: 15000 EUR.  Un possible ticket d'entr\'{e}e ne doit pas aller au dessus de TGB.

\section{Conf\'{e}renciers Invit\'{e}s\label{redn}}

\begin{description}
\item[Savants Europ\'{e}ens:]\ droit, \'{e}conomie, informatique, \'{e}pist\'{e}mologie
liste longue
\item[des EUA:]\ 5 personnes
\item[De l'Asie de l'Est:]\ KONNO Hiroshi: Karmarkar Tokkyo to Software -- S\^{u}gaku wa Tokkyo ni naru ka? (http://swpat.ffii.org/papiers/konno95/index.ja.html)
\item[Participants de la Consultation CE (http://swpat.ffii.org/papiers/eukonsult00/index.en.html):]\ 
\item[juges, fonctionnaires offices de brevet:]\ 
\item[politiciens:]\ 
\end{description}

\section{Document de Conf\'{e}rence\label{tagb}}

Gemeinsame Arbeit an Tagungsband unter Einbeziehung bisheriger Dokumentationen und zu erwartender Referate.

((ML Ske Diverse Verlage haben Interesse angemeldet. Various publishing houses have signalled interest. Plusieurs Éditeurs ont signallé de l'intérêt.))

Travail pr\'{e}c\'{e}dent
\begin{itemize}
\item
Seminaire sur Linuxtag Stuttgart 2001-07-05: 15 ans de brevets logiciels de l'Office Europ\'{e}en de Brevets: la notion de ``invention technique'' en 1986, au jour d'hui et dans l'avenir (http://swpat.ffii.org/conferences/linuxtag-2001/index.fr.html)

\item
Software Patentability with Compensatory Regulation: a Cost Evaluation (http://swpat.ffii.org/analyse/pleji/index.en.html)

\item
Jurisprudence du Brevet Europ\'{e}enne sur terrain glissant -- le prix a payer pour le d\'{e}montage du concepte de l'invention technique (http://swpat.ffii.org/analyse/invention/index.fr.html)
\end{itemize}
\clearpage
\end{document}

% Local Variables: ;
% coding: utf-8 ;
% mode: latex ;
% End: ;
